道德問題

例如我思想上成日諗住殺人,或亂倫,可以推到極致諗到畫面有幾血腥得咁血腥,唔人道得咁唔人道,有咁淫亂得咁淫亂,但我所言所行一絲無呢種表現,係一個謙謙君子,又完全沒向人透露,只有天知地知神知(如有) , 先不論我呢類思想佔用既時間有多少,即時人生入面只有幾分鐘,咁樣係咪不道德行為?

中西哲學有冇念行一致的說法?

或呢種念是否叫誅心? 當然人一定在世未學會善行善舉時一定唔多唔少諗衰野,係程度問題

著重點就係當我知道點成為一個君子, 再回頭去諗呢種野, 咁是否不道德?

歡迎討論

知行合一。此post已完

想知此種說法出處

另我沒向人表現出黎, 只係幻想世界, 係現實處事方面確係知行合一

但係你發開口夢會唔會爆響口話自己想殺人

假設唔會發生此種情況

同埋我打既野係假設 唔係我真係咁 出po用字出得唔好請見諒

一瞬即逝嗰隻應該係正常
因為人有情緒
但長時間係咁諗呢堆野就唔太好
有機會會影響咗行為但自己唔知
好似係

法律層面無獨犯
當然係想討論係咪叫哲學層面?

你會諗

咁你想唔想咁做？

想既話，而你知道呢d係罪，所以你先唔咁做，咁你就你自己既道理標準黎講係犯罪，係不道德。
People are only as good as others allow them to be. 人只能夠靠他律先唔行差踏錯就係罪。

如果你唔想，而只係諗個過程，用諗既過程黎自娛，就無問題

出處係 Batman 既Joker

思考嘅過程絕對會影響對一個人道德與否嘅判斷，因爲行爲嘅動機先係決定就唔就德嘅關鍵，而非行爲嘅結果。實踐道德同時不受制於（subject to）外力先係真嘅自律，如果根據結果而去推論一個人本性道唔道德係唔可行，只有嗰個人都認爲「呢件事係錯，所以唔去做」咁先係道德最理想嘅境界。舉個例，一個店主選擇「唔找錯錢」，係因爲「找錯咗以後就會少啲客嚟幫襯」，抑或「本身找錯錢就係唔啱」，於是唔做，其實兩者嘅結果都係@唔找錯錢」，但個前題、考量不一，都可以定義到行爲嘅道德性。（睇吓康德嘅倫理、道德哲學）

我估喺個腦諗吓其實又唔算唔道德，就算儒家都會爲人嘅慾望去開脫，問題係我哋修身立身點去處理呢啲慾望。孔子都係去到七十歲先可以「從心所欲而不逾矩」（做自己想做嘅事但又唔觸及道德之底線）。其實我覺得只要人有理性反思、自我反省嘅能力，不失其本心，人人都可以好有道德心。

咁最多都係唔道德的想法
你又冇做出黎
又點算係唔道德的行為

耶穌話過諗吓都算犯罪，樓主點睇

你想殺人定係獵奇心態想象下?
前者嘅話 你就要問點解你冇行動
睇下 Lawrence Kohlberg個偷藥故事
睇下你道德水平有幾低